\input{header.tex}

\newcommand{\name}{Approach To Connect}

% -------------------------------
% WAS
% -------------------------------

\newcommand{\desc}{Ein Benutzer möchte zur Datenübertragung eine Verbindung zwischen seinem Gerät und einem weiteren, in der Nähe befindlichen Gerät aufbauen.}

\newcommand{\solution}{Ein Benutzer nähert (\textit{approach}) sich mit seinem Gerät (dem \sendev{}) einem entfernten Gerät (dem \recdev{}). Nähert er sich dem \recdev{} bis auf einen bestimmten räumlichen Abstand, wird eine Verbindung hergestellt, die zur Datenübertragung genutzt werden kann.}

%\newcommand{\category}{give}
%\newcommand{\category}{take}
%\newcommand{\category}{exchange}
%\newcommand{\category}{extend}
\newcommand{\category}{connect}

% -------------------------------
% WIE
% -------------------------------

\newcommand{\useraction}{Der Benutzer hält ein mobiles \sendev{} in der Hand und nähert sich einem \recdev{} (z.B. einem großen Wanddisplay oder einem Tablet auf dem Tisch). Zwischen \sendev{} und \recdev{} besteht keine Verbindung. Wird nun ein vordefinierter Mindestabstand (Abstands-Schwellwert) unterschritten, initiiert eines der Geräte (üblicherweise das \sendev{}) den Verbindungsaufbau, indem es einen Verbindungsanfrage an das andere sendet.}

\newcommand{\reactionSen}{Besteht keine Verbindung zwischen den Geräten, ist das \sendev{} in einer Art Monitoring-Modus, in dem es auf Geräte in der Umgebung wartet, was dem Benutzer visuell durch statisches oder kontinuierliches visuelles Feedback sichtbar gemacht werden kann. Unterschreitet der Benutzer den Abstands-Schwellwert, erhält er auf dem \sendev{} ein Feedback über das erkannte \recdev{} und den Beginn des Verbindungsaufbaus (z.B. akustisch oder visuell). Bei \textit{erfolgreichem} oder \textit{gescheiterten} Verbindungsaufbau erhält der Benutzer ein entsprechendes Feedback, das wiederum z.B. aus einem akustischen Signal oder Vibration bestehen kann.}

\newcommand{\reactionRec}{Das Empfangsgerät hat eine eher passive Rolle und sollte dann Feedback geben, wenn ein mobiles Gerät erkannt wurde und ein Verbindungsaufbau stattfindet, sodass die Reaktion des \sendev{}s und des \recdev{}s gleichzeitig stattfinden und die Zuordnung der Geräte zueinander über das Feedback sichtbar wird.}

\newcommand{\microinteractionstabular}{\textbf{Dominick}}
\newcommand{\animations}{\textbf{Dominick}}

\newcommand{\designnotes}{Der Abstands-Schwellwert darf nicht zu niedrig definiert werden, da  man sonst das \sendev{} auf das \recdev{} auflegen müsste bzw. sehr nah vor einem großen Bildschirm stehen würde. Zudem sollte die Annäherung eindeutig sein, d.h. es sollten innerhalb eines Interaktionskontexts keine konkurrierenden Annäherungsgesten möglich sein.}

% -------------------------------
% WANN
% -------------------------------

\newcommand{\validcontext}{Verbinden von mobilen und stationären Geräten, Verbinden von Privatgeräten mit (halb-)öffentlichen Displays.}

\newcommand{\simultaneously}{}
%\newcommand{\sequentially}{}

\newcommand{\online}{}
\newcommand{\offline}{}

\newcommand{\private}{}
\newcommand{\semipublic}{}
%\newcommand{\public}{}
\newcommand{\stationary}{}
%\newcommand{\onthego}{}

%\newcommand{\leanback}{}
\newcommand{\leanforward}{}

\newcommand{\single}{}
\newcommand{\collaboration}{}
\newcommand{\facetoface}{}
%\newcommand{\sidetoside}{}
%\newcommand{\cornertocorner}{}

%\newcommand{\smalltask}{}
%\newcommand{\repeatedtask}{}
%\newcommand{\locationbased}{}
%\newcommand{\distraction}{}
%\newcommand{\urgent}{} 

\newcommand{\notvalidcontext}{Aufbauen einer Verbindung zu vertraulichen Geräten oder zum Austausch vertraulicher Daten; Sichtbarmachen vertraulicher Informationen (z.B. Name, Alter etc.) auf öffentlichen Displays.}


\newcommand{\devicetabular}{
\begin{tabular}[H]{|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\diagbox{von}{nach}   & Smartwatch & Smartphone & Tablet & Tabletop & Screens \\ 
\hline 
Smartwatch            &            &     x      &   x    &     x    &     x   \\ 
\hline 
Smartphone            &            &     x      &   x    &     x    &     x   \\ 
\hline 
Tablet                &            &            &   x    &     x    &     x   \\ 
\hline 
Tabletop              &            &            &        &          &         \\ 
\hline
Screens               &            &            &        &          &         \\ 
\hline 
\end{tabular} }

% -------------------------------
% WARUM
% -------------------------------

%\newcommand{\established}{}
\newcommand{\candidate}{}
\newcommand{\realizable}{}
%\newcommand{\futuristic}{}

\newcommand{\otherpatterns}{
\begin{itemize}
\item Approach To Give
\item Approach To Take
\item Approach To Extend
\end{itemize}
}

\newcommand{\stateoftheart}{
\begin{enumerate}
\item Aufbauen einer Bluetooth-Verbindung beim Betreten des Raums \cite{Dachselt2009}.
\item Kommunikation verschiedener Personen mit einem Fernseher basierend auf der Nähe \cite{Greenberg2011}.
\item Theoretische und praktische Ansätze zu \textit{Proxemics}, behandelt auch negative Nutzungskontexte (sog. Dark Patterns) \cite{Marquardt2015}.
\end{enumerate}
}


\newcommand{\designprinciples}{}

\newcommand{\imageschemata}{}
%\newcommand{\imageSchemaVoid}{}
%\newcommand{\imageSchemaObject}{}
%\newcommand{\imageSchemaSubstance}{}
\newcommand{\imageSchemaCenterPeriphery}{}
%\newcommand{\imageSchemaContact}{}
%\newcommand{\imageSchemaFrontBack}{}
%\newcommand{\imageSchemaLocation}{}
\newcommand{\imageSchemaNearFar}{}
\newcommand{\imageSchemaPath}{}
%\newcommand{\imageSchemaSourcePathGoal}{}
%\newcommand{\imageSchemaScale}{}
%\newcommand{\imageSchemaLeftRight}{}
%\newcommand{\imageSchemaContainer}{}
%\newcommand{\imageSchemaContent}{}
%\newcommand{\imageSchemaFullEmpty}{}
\newcommand{\imageSchemaInOut}{}
%\newcommand{\imageSchemaSurface}{}
%\newcommand{\imageSchemaMerging}{}
%\newcommand{\imageSchemaSplitting}{}
%\newcommand{\imageSchemaMomentum}{}
%\newcommand{\imageSchemaSelfMotion}{}
%\newcommand{\imageSchemaBigSmall}{}
%\newcommand{\imageSchemaFastSlow}{}
%\newcommand{\imageSchemaPartWhole}{}

\newcommand{\realworld}{}
\newcommand{\realworldNaivePhysic}{}
\newcommand{\realworldBodyAwareness}{}
\newcommand{\realworldEnvironmentAwareness}{}
\newcommand{\realworldSocialAwareness}{}

\newcommand{\metaphor}{}
\newcommand{\metaphordesc}{Magnete (die sich bei geringer Distanz verbinden durch ihre Pole)}

% -------------------------------
% TECHNISCHES
% -------------------------------

\newcommand{\requiredTechnologies}{
\begin{itemize}
\item Liste benötigter Technologien
\item Input/Output/Connectivity
\item Grafik
\end{itemize}
}
\newcommand{\implementation}{
\begin{itemize}
\item genereller Ablauf der Geste (Grafik + Erklärung)
\item Erkennung der Geste (Grafik + Erklärung)
\item Constraint Check (Grafik + Erklärung)
\item Anknüpfpunkt zu Transfer // Überleitung Developer Page
\end{itemize}

\subsubsection*{Ablauf Gestenerkennung}
\subsubsection*{Approach Erkennung}
\subsubsection*{Approach Constraint Check}
}

% -------------------------------
% SONSTIGES
% -------------------------------

\newcommand{\authors}{Horst Schneider, Hochschule Mannheim\\
Dominick Madden, Hochschule Mannheim\\
Valentina Burjan, Hochschule Mannheim}
\newcommand{\literature}{...}
\newcommand{\figures}{...}
\newcommand{\versionhistory}{11.08.2016}
\newcommand{\dateofcreation}{15.08.2015}
\newcommand{\comments}{...}
\newcommand{\questions}{...}


% template inkludieren --------------

\input{template.tex}