\input{header.tex}

\newcommand{\name}{Grab A Part}

% -------------------------------
% WAS
% -------------------------------

\newcommand{\desc}{Ein Teil eines Bildschirmes von einem Gerät soll mit einem anderen Gerät ausgewählt und aufgesaugt werden, sodass der gewählte Ausschnitt auf dem anderen Gerät verfügbar ist.}

\newcommand{\solution}{Durch Auflegen eines Gerätes A auf ein Gerät B wird ein gewählter Bildausschnitt von B auf A übertragen. Nach dem Wiederwegnehmen ist der Ausschnitt auch auf A verfügbar.}

%\newcommand{\category}{give}
\newcommand{\category}{take}
%\newcommand{\category}{exchange}
%\newcommand{\category}{extend}
%\newcommand{\category}{connect}

% -------------------------------
% WIE
% -------------------------------

\newcommand{\useraction}{Der Anwender legt ein Gerät A auf ein Gerät B. Anschließend nimmt der Anwender Gerät A wieder weg.}

\newcommand{\reaction}{Der ausgewählte Ausschnitt von Gerät B wird auf dem Bildschirm von Gerät A angezeigt.}

\newcommand{\reactionSuccessVisual}{}
%\newcommand{\reactionSuccessAcustic}{}
%\newcommand{\reactionSuccessSensitive}{}

%\newcommand{\reactionFailureConnection}{}
\newcommand{\reactionFailureConnectionDesc}{ist das "Mitnehmen" von den Daten nicht möglich. Der Nutzer muss vor Interaktionsauführung darauf hingewiesen werden (z.B. visuell), dass noch keine Verbindung zwischen den Geräten hergestellt wurde. Der Nutzer muss ggf. prüfen, ob die Internetverbindung und/oder andere Schnittstellen aktiv sind.}

%\newcommand{\reactionFailureNoDevice}{}
\newcommand{\reactionFailureNoDeviceDesc}{ist das "Mitnehmen" von den Daten nicht möglich. Der Nutzer muss ggf. die Interaktion erneut ausführen.}

%\newcommand{\reactionFailureCompatibility}{}
\newcommand{\reactionFailureCompatibilityDesc}{ist die Interaktion zwischen den gewählten Geräten nicht erfolgreich ausführbar.}

\newcommand{\designnotes}{
\begin{itemize}
\item[-] Die Geräte müssen über einen Bildschirm verfügen, um die Daten darzustellen.
\item[-] Die Geräte müssen über definierte Schnittstellen miteinander kommunizieren, um das Datenobjekt zu senden und zu empfangen.
\item[-] Für eine intuitive Durchführung der Interaktion muss das Gerät, das die Daten bereitstellt, größer sein als das Gerät, das aufgelegt wird und das Datenobjekt mitnimmt/aufsaugt.
\end{itemize}}

% -------------------------------
% WANN
% -------------------------------

\newcommand{\validcontext}{Informationsbeschaffung, z.B. Stadtkarte}

%\newcommand{\simultaneously}{}
\newcommand{\sequentially}{}

\newcommand{\online}{}
%\newcommand{\offline}{}

%\newcommand{\private}{}
\newcommand{\semipublic}{}
\newcommand{\public}{}
\newcommand{\stationary}{}
%\newcommand{\onthego}{}

%\newcommand{\leanback}{}
\newcommand{\leanforward}{}

\newcommand{\single}{}
\newcommand{\collaboration}{}
%\newcommand{\facetoface}{}
\newcommand{\sidetoside}{}
\newcommand{\cornertocorner}{}

%\newcommand{\smalltask}{}
%\newcommand{\repeatedtask}{}
\newcommand{\locationbased}{}
%\newcommand{\distraction}{}
%\newcommand{\urgent}{} 

\newcommand{\notvalidcontext}{Wenn der ausgewählte Ausschnitt auf dem Sender-Gerät für das Empfänger-Gerät flächenmäßig (für das Display) zu groß ist.}


\newcommand{\devicetabular}{
\begin{tabular}[H]{|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\diagbox{von}{nach}   & Smartwatch & Smartphone & Tablet & Tabletop & Screens \\ 
\hline 
Smartwatch            &            &            &        &          &         \\ 
\hline 
Smartphone            &            &            &   x    &     x    &     x   \\ 
\hline 
Tablet                &            &            &        &     x    &     x   \\ 
\hline 
Tabletop              &            &            &        &          &         \\ 
\hline
Screens               &            &            &        &          &         \\ 
\hline 
\end{tabular} }

% -------------------------------
% WARUM
% -------------------------------

%\newcommand{\established}{}
\newcommand{\candidate}{}
\newcommand{\realizable}{}
%\newcommand{\futuristic}{}

\newcommand{\otherpatterns}{Grab An Object}

\newcommand{\stateoftheart}{...
\begin{enumerate}
\item \url{https://www.youtube.com/watch?v=6Cf7IL_eZ38} \\
von Minute 2:50 bis 2:53 \\
Hier wird das Gerät nicht direkt aufgelegt auf das andere Gerät, sondern wie beim Abfotografieren lediglich davorgehalten und die Interaktion „Grab A Part“ durchgeführt.

\end{enumerate}
}


\newcommand{\designprinciples}{}

\newcommand{\imageschemata}{}
\newcommand{\imageSchemaContainer}{}
\newcommand{\imageSchemaInOut}{}
%\newcommand{\imageSchemaPath}{}
\newcommand{\imageSchemaSourcePathGoal}{}
%\newcommand{\imageSchemaUpDown}{}
%\newcommand{\imageSchemaLeftRight}{}
%\newcommand{\imageSchemaNearFar}{}
\newcommand{\imageSchemaPartWhole}{}

\newcommand{\realworld}{}
\newcommand{\realworldNaivePhysic}{}
\newcommand{\realworldBodyAwareness}{}
\newcommand{\realworldEnvironmentAwareness}{}
\newcommand{\realworldSocialAwareness}{}

\newcommand{\metaphor}{}
\newcommand{\metaphordesc}{Ein Medium hinlegen, wie ein Schwamm, das den Inhalt von dem anderen Medium aufsaugt. Ausstanzen. Ausschneiden. Screenshot. Nach etwas greifen, wie nach einem Prospekt aus Papier.}

% -------------------------------
% TECHNISCHES
% -------------------------------

\newcommand{\technologyObjectIntimate}{}
\newcommand{\technologyObjectPersonal}{}
\newcommand{\technologyObjectSocial}{}
%\newcommand{\technologyObjectPublic}{}

\newcommand{\technologyObjectDesc}{Um das aufliegende Smartphone auf dem Multi-Touch-Tisch zu erkennen benötigt es eine Technologie (wie Tags), wenn der Multi-Touch-Tisch keine Schnittstelle wie Bluetooth oder NFC anbietet. Sofern der Multi-Touch-Tisch und das Smartphone aber über eine drahtlose Schnittstelle wie Bluetooth kommunizieren können ist die Objekterkennung auch in einer entfernteren Distanz möglich. \\
In weiteren Prototypen (TODO QUELLE Huddlelamp) ist auch die Kamera als Objekterkennung und zur Lokalisation verwendet worden.}

\newcommand{\technologyCommunicationServer}{}
\newcommand{\technologyCommunicationAdhoc}{}

\newcommand{\technologyCommunicationDesc}{Damit der Multi-Touch-Tisch und das Smartphone kommunizieren (Daten austauschen) können, kann ein Server zwischengeschaltet werden. \\
Wenn technisch eine direkte Kommunikation zwischen Multi-Touch-Tisch und Smartphone (z.B. über Bluetooth) möglich ist, kann auch ein Ad-hoc-Netz gewählt werden.}

%\newcommand{\technologyOrientationAccelerometer}{}
%\newcommand{\technologyOrientationGPS}{}
%\newcommand{\technologyOrientationGyroskop}{}
%\newcommand{\technologyOrientationAnnaeherung}{}
%\newcommand{\technologyOrientationHoehe}{}
\newcommand{\technologyOrientationBeacons}{}
%\newcommand{\technologyOrientationOther}{}

\newcommand{\technologyOrientationDesc}{Um zu bestimmen, ob das Smartphone auf dem Multi-Touch-Tisch aufliegt bzw. in seiner Nähe ist, dienen (wie in [1.] verwendet) Beacons.}

\newcommand{\prototype}{In [1.] ist die prototypische Implementierung der Interaktion unter dem Namen „grab the screen“ beschrieben. Die Beschreibung gilt für einen Multi-Touch-Tisch in Kombination mit einem Android Smartphone. Über einen Server erfolgt die Datenkommunikation und die Lokalisation des Tisches wird durch ein Beacon gestützt.}


% -------------------------------
% SONSTIGES
% -------------------------------

\newcommand{\authors}{Valentina Burjan, Hochschule Mannheim}
\newcommand{\literature}{\begin{enumerate}
\item Burjan, Valentina (2015). Prototypische Implementierung des Blended Interaction Patterns „grab the screen“. Hochschule Mannheim.
\end{enumerate}}
\newcommand{\figures}{...}
\newcommand{\versionhistory}{...}
\newcommand{\dateofcreation}{...}
\newcommand{\comments}{...}
\newcommand{\questions}{...}


% template inkludieren --------------

\input{template.tex}