\input{header.tex}

\newcommand{\name}{Stitch To Extend}

% -------------------------------
% WAS
% -------------------------------

\newcommand{\desc}{Der Bildschirm-Inhalt des Quell-Gerätes soll auf dem Ziel-Gerät erweitert dargestellt werden.}

\newcommand{\solution}{Zwei Geräte werden nebeneinander gelegt. Der Anwender zieht mit dem Finger eine Linie von dem Display des Quell-Gerätes hinüber auf das Display des Ziel-Gerätes, wo die gezogene Linie endet.
Diese Nutzerinteraktion löst die Erweiterung des Bildschirminhalts vom Quell- auf das Ziel-Gerät aus.}

%\newcommand{\category}{give}
%\newcommand{\category}{take}
%\newcommand{\category}{exchange}
\newcommand{\category}{extend}
%\newcommand{\category}{connect}

% -------------------------------
% WIE
% -------------------------------

\newcommand{\useraction}{Der Nutzer legt das Quell- und Zielgerät parallel zueinander Seite an Seite. Auf dem Quell-Gerät wählt er die zu erweiternde Ansicht (z.B. Bild) aus. Er platziert einen Finger auf dem Bildschirm des Quellgerätes und führt diesen auf den Bildschirm des Zielgerätes hinüber, ohne den Finger zu heben.}

\newcommand{\reaction}{Die Bildschirm-Ansicht des Quell-Gerätes wird bei korrekter Ausführung und Erkennung auf dem Ziel-Gerät erweitert, also anteilig, dargestellt. }

\newcommand{\reactionSuccessVisual}{}
%\newcommand{\reactionSuccessAcustic}{}
%\newcommand{\reactionSuccessSensitive}{}

%\newcommand{\reactionFailureConnection}{}
\newcommand{\reactionFailureConnectionDesc}{...}

%\newcommand{\reactionFailureNoDevice}{}
\newcommand{\reactionFailureNoDeviceDesc}{...}

%\newcommand{\reactionFailureCompatibility}{}
\newcommand{\reactionFailureCompatibilityDesc}{...}

\newcommand{\designnotes}{Bei zu unterschiedlichen Displaygrößen der beteiligten Geräte kann ggf. kein Mehrwert erzeugt werden (z.B. wenn ein Tablet und ein Smartphone hochkant nebeneinandergelegt werden kann bei der Erweiterung Fläche verloren gehen (siehe Abb.)).\\
Um einen möglichst fließenden Übergang zu gewinnen müssen die Displays sehr nah und parallel zueinander anliegen.\\
Jeder Bildschirm hat einen Rand, was dazu führt, dass durch das Nebeneinanderlegen zweier Geräte eine Lücke zwischen den Displays entsteht. Dadurch, dass mobile Endgeräte viel kleiner sind als Computermonitore, ist die Lücke zwischen den Geräten relativ zu ihren Dimensionen meist größer.\\
Es gibt zwei Möglichkeiten Ansichten zu erweitern: 
\begin{enumerate}
\item Das Bild in zwei Teile schneiden und die Ränder der Displays ignorieren. Dabei entsteht eine Streckung des Bildes (siehe Abb. /links).
\item Das Bild in zwei Teile schneiden und die Ränder der Displays einkalkulieren und aus dem Bild ausschneiden (siehe Abb. /rechts).
\end{enumerate} }

\newcommand{\microinteractions}{
\begin{enumerate}
\item Test
\item Another test
\end{enumerate}}

\newcommand{\microinteractionstabular}{
\begin{tabular}[H]{|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
N\degree   & Name & Trigger Type & Trigger & Rules & Feedback \\ 
\hline 
1            &     Test      &     asdasf       & asdf       &      hhdfsg    &  filoj  \\ 
\hline
2            &    Another Test    &    sad x      &   x  hh  &     (sdfx)* &    asdf    \\ 
\hline 
\end{tabular}}

% -------------------------------
% WANN
% -------------------------------

\newcommand{\validcontext}{
\begin{itemize}
\item Visuelle Erweiterung/Bildschirmerweiterung: z.B. für Foto- / Video- / Spieleanwendungen / Aufteilen einer Arbeitsfläche in zwei / Panorama-Ansicht bei Bildern (siehe Abb.) / Darstellung von Medien im Originalformat (z.B. aufgeschlagenes Buch, also zwei Seiten auf zwei Bildschirmen darstellen)
\item Logische Erweiterung: Auslagern von Programmlogik, um auf den Screens verschiedene Aufgaben durchzuführen, z.B. Fernsehen und auf dem zweiten Screen ein dazugehörige Aktion, wie ein Quiz auszuführen.
\end{itemize}
}

\newcommand{\simultaneously}{}
%\newcommand{\sequentially}{}

%\newcommand{\online}{}
\newcommand{\offline}{}

\newcommand{\private}{}
\newcommand{\semipublic}{}
%\newcommand{\public}{}
\newcommand{\stationary}{}
%\newcommand{\onthego}{}

%\newcommand{\leanback}{}
\newcommand{\leanforward}{}

\newcommand{\single}{}
\newcommand{\collaboration}{}
%\newcommand{\facetoface}{}
\newcommand{\sidetoside}{}
%\newcommand{\cornertocorner}{}

\newcommand{\smalltask}{}
%\newcommand{\repeatedtask}{}
%\newcommand{\locationbased}{}
\newcommand{\distraction}{}
%\newcommand{\urgent}{} 

\newcommand{\notvalidcontext}{1. Wenn die zu erweiternde Ansicht eine geringe Auflösung hat, verschlechtert sich die Qualität noch weiter, wenn sie auf einer größeren Bildschirmfläche angezeigt wird. 2. Die benutzten Bildschirme sollten sich von der Größe nicht zu sehr Unterscheiden, da sonst der Zuwachs an Fläche abnimmt(Siehe Abbildung).}


\newcommand{\devicetabular}{
\begin{tabular}[H]{|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\diagbox{von}{nach}   & Smartwatch & Smartphone & Tablet & Tabletop & Screens \\ 
\hline 
Smartwatch            &     x      &            &        &          &         \\ 
\hline 
Smartphone            &            &     x      &   x    &     (x)* &         \\ 
\hline 
Tablet                &            &     x      &   x    &     x    &         \\ 
\hline 
Tabletop              &            &     (x)*   &   x    &     x    &         \\ 
\hline
Screens               &            &            &        &          &         \\ 
\hline 
\end{tabular} 
\\
\\ *Nur bedingt nutzbar (Siehe Abzuratender Nutzungskontext, 2.)}


% -------------------------------
% WARUM
% -------------------------------

%\newcommand{\established}{}
\newcommand{\candidate}{}
\newcommand{\realizable}{}
%\newcommand{\futuristic}{}

\newcommand{\otherpatterns}{
\begin{itemize}
\item Stitch to Connect
\item Stitch to Give
\item Stitch to Take
\end{itemize}
}

\newcommand{\stateoftheart}{
\begin{enumerate}
\item HINKLEY, Ken: Distributed and Local Sensing Techniques for Face-to-Face Collaboration. Proc. ICMI'03, November 5-7, 2003, Vancouver, British Columbia, Canada.
\item HINKLEY, Ken; RAMOS, Gonzalo; GUIMBRETIERE, Francois; BAUDISCH, Patrick; SMITH, Marc: Stitching: Pen Gestures that Span Multiple Displays. Proc. AVI 2004, May 25-28, 2004, Gallipoli (LE), Italy.
\end{enumerate}
}


\newcommand{\designprinciples}{}

\newcommand{\imageschemata}{}
%\newcommand{\imageSchemaContainer}{}
%\newcommand{\imageSchemaInOut}{}
\newcommand{\imageSchemaPath}{}
\newcommand{\imageSchemaSourcePathGoal}{}
%\newcommand{\imageSchemaUpDown}{}
%\newcommand{\imageSchemaLeftRight}{}
%\newcommand{\imageSchemaNearFar}{}
%\newcommand{\imageSchemaPartWhole}{}

\newcommand{\realworld}{}
\newcommand{\realworldNaivePhysic}{}
\newcommand{\realworldBodyAwareness}{}
\newcommand{\realworldEnvironmentAwareness}{}
\newcommand{\realworldSocialAwareness}{}

\newcommand{\metaphor}{}
\newcommand{\metaphordesc}{Das Zusammennähen von zwei Stoffteilen}

% -------------------------------
% TECHNISCHES
% -------------------------------

\newcommand{\technologyObjectIntimate}{}
%\newcommand{\technologyObjectPersonal}{}
%\newcommand{\technologyObjectSocial}{}
%\newcommand{\technologyObjectPublic}{}

\newcommand{\technologyObjectDesc}{Die Geräteerkennung basiert auf einer Verbindung über Wifi-Direct zwischen dem Sende- und Empfängergerät. Die Geräte liegen hierbei in unmittelbarer Nähe nebeneinander.\\
Die Geräte tauschen untereinander ihre Eigenschaften wie Display-Breite und Pixeldichte aus (wichtig für die optimale Aufteilung der erweiterten Bildschirm-Ansicht). Dabei ist zu berücksichtigen, dass einige Endgeräte (sowohl Smartphones, als auch Tablets) falsche Werte zurückgeben, somit bei der Berechnung die Relation der Ansicht/Erweiterung falsch ausfallen kann.
}

%\newcommand{\technologyCommunicationServer}{}
\newcommand{\technologyCommunicationAdhoc}{}

\newcommand{\technologyCommunicationDesc}{Die Sende- und Empfängergeräte bauen eine Kommunikation über Wi-Fi Direct auf.\\
Ein Stitch besteht technisch gesehen aus zwei Swipes.
Der ausgehende Swipe geht von dem Sendegerät aus, beginnt immer in der Mitte des Bildschirms und endet am Rand.
Der eingehende Swipe kommt vom Bildschirmrand des Gerätes und endet an der Stelle, an der der Nutzer seinen Finger vom Display nimmt.
Ein Swipe besteht aus einem Startpunkt, einem Endpunkt, der Bewegungsrichtung (Links, rechts, oben, unten) und der Information, ob es sich um einen ausgehenden oder eingehenden Swipe handelt.\\
Um einen Swipe konsistent erkennen zu können muss an den Bildschirmrändern eine Kulanz von 100 Pixeln miteinbezogen werden. Ohne diese müsste der Nutzer den Finger bis zum letzten Pixel am Rand des Gerätes bewegen, was sich als unzuverlässig erwiesen hat.
Wird ein Swipe erfolgreich erstellt, informiert dieser den Kommunikationsservice. Der Service kümmert sich daraufhin um die Erkennung des Stitches. Damit ein Stitch erkannt werden kann, müssen die zwei ermittelten Swipes miteinander verglichen werden.
}

%\newcommand{\technologyOrientationAccelerometer}{}
%\newcommand{\technologyOrientationGPS}{}
%\newcommand{\technologyOrientationGyroskop}{}
%\newcommand{\technologyOrientationAnnaeherung}{}
%\newcommand{\technologyOrientationHoehe}{}
%\newcommand{\technologyOrientationBeacons}{}
\newcommand{\technologyOrientationOther}{}

\newcommand{\technologyOrientationDesc}{Bei der Stitch-Geste werden die Bewegungen des Fingers vom einen Bildschirm über den anderen (das sog. Swipen) von einem Service getrackt und verglichen. }

\newcommand{\prototype}{...}


% -------------------------------
% SONSTIGES
% -------------------------------

\newcommand{\authors}{
Valentina Burjan, Hochschule Mannheim\\
Dominick Madden, Hochschule Mannheim}
\newcommand{\literature}{...}
\newcommand{\figures}{...}
\newcommand{\versionhistory}{...}
\newcommand{\dateofcreation}{...}
\newcommand{\comments}{...}
\newcommand{\questions}{...}


% template inkludieren --------------

\input{template.tex}