\input{header.tex}

\newcommand{\name}{Swipe To Give}

% -------------------------------
% WAS
% -------------------------------

\newcommand{\desc}{Ein Benutzer (der \sen) hat ein \data\ und will es mit einem weiteren Benutzer (dem \rec) bzw. einem \recdev\ teilen. Es soll über Distanz vom \sendev\ auf das \recdev\ übertragen werden, sodass es anschließend auf beiden Geräten verfügbar ist.}

\newcommand{\solution}{Der \sen\ hat das \sendev\ in der Hand oder vor sich liegen. Durch eine Wischbewegung (Swipe) in Richtung des \recdev s\ wird das \data\ auf das \recdev\ übertragen.}

\newcommand{\category}{give}
%\newcommand{\category}{take}
%\newcommand{\category}{exchange}
%\newcommand{\category}{extend}
%\newcommand{\category}{connect}

% -------------------------------
% WIE
% -------------------------------

\newcommand{\useraction}{Der \sen\ hält das \sendev\ in der Hand oder hat es vor sich liegen bzw. stehen (z.B. ein Tablet oder Tabletop). Ein \data\ ist entweder explizit vom \sen\ (z.B. ein Foto) oder implizit durch die Applikation (z.B. der aktuelle Bildschirm) zum Versenden ausgewählt worden. Zudem besteht eine Verbindung zum \recdev\ \\
Der \sen\ führt einen Swipe mit einem Finger in Richtung des \recdev s\ aus. Der Swipe muss mit einer Dynamik versehen werden, die dem Sender das Gefühl gibt, die physikalische Distanz zum \recdev\ durch Bewegung des \data s\ zu überbrücken. Diese Dynamik kann über Anpassung der Parameter (\textit{Länge}, \textit{Richtung}, \textit{Geschwindigkeit}) des Swipes beeinflusst werden. Von den gewählten Parametern hängt ab, ob ein Swipe als \textit{erfolgreich} oder \textit{nicht erfolgreich} erkannt wird.}

\newcommand{\reactionSen}{Auf dem \sendev\ kann dem Nutzer zu verschiedenen Phasen des Swipes ein Feedback gegeben werden. Ein Swipe besteht aus den drei Microinteractions \textit{Touch}, \textit{Move} und \textit{Release}.\\
Bei einem \textit{erfolgreich} ausgeführten Swipe finden alle Microinteractions statt, nach Beendigung der letzten Microinteraction wird der Transfer des selektierten \data s\ ausgeführt. Bei \textit{nicht erfolgreichem} Swipe wird kein Transfer ausgeführt, einzelne Microinteractions des Swipes können entfallen.}

\newcommand{\reactionRec}{Auf dem \recdev\ kann dem Nutzer bei erfolgreichem Swipe auf dem \sendev\ und anschließendem erfolgreichen Transfer ein Feedback über den Empfang des \data s\ gegeben werden (Microinteraction \textit{Receive}).}

\newcommand{\microinteractionstabular}{
\begin{table}[H]
\renewcommand{\arraystretch}{2}\addtolength{\tabcolsep}{-2pt}
\centering
\newcolumntype{b}{X}
\newcolumntype{t}{>{\hsize=.3\hsize}X}
\newcolumntype{s}{>{\hsize=.2\hsize}c}
\newcolumntype{m}{>{\hsize=.6\hsize}X}
\begin{tabularx}{\textwidth}{tsbbm}
\thead[X]{Name} & \thead[c]{Typ*} & \thead[X]{Trigger} & \thead[X]{Regeln} & \thead[X]{Feedback} \\
\hline
Touch & M & Touch Down Event auf dem Screen & Touch auf dem \data\ &  Animation 1 \\ 
\hline
Move & M & Touch Move Event auf dem Screen & 
Touch ausgeführt, \newline Release nicht ausgeführt & Animation 2 \\ 
\hline
Release & M & Touch Up Event auf dem Screen & Swipelänge OK, \newline Swipedauer OK, \newline Swipeorientierung OK & Animation 3 \\ 
\hline
Receive & S & Daten empfangen & \data\ ist darstellbar & Animation 4 \newline Vibration \\
\hline
\end{tabularx}
\end{table}
*Typ: (M)anuell, (S)ystem
}

\newcommand{\animations}{
\begin{enumerate}
\item Touch-Animation: visualisiert dem Benutzer, ob der Touch auf dem \data\ ausgeführt wurde (z.B. Ripple-Effekt)
\item Move-Animation: visualisiert dem Benutzer, dass das \data\ beweglich ist (z.B. durch Drag-And-Drop-Animation)
\item Release-Animation: visualisiert dem Benutzer, dass das Objekt losgelassen und entweder versendet (\textit{erfolgreicher Swipe}) oder nicht versendet wurde (\textit{nicht erfolgreicher Swipe})
\item Receive-Animation: visualisiert dem Benutzer, dass ein \data\ empfangen wurde
\end{enumerate}
}

\newcommand{\designnotes}{Es ist zu beachten, dass der Swipe im verwendeten Kontext nicht mehrdeutig ist, also z.B. von Betriebssystemfeatures wie einem per Swipe zu öffnenden Einstellungsmenü überlagert wird. Zudem sollte innerhalb des Applikationskontextes keine weitere Funktionalität durch einen Swipe ausgelöst werden (z.B. Scrollen, Umblättern etc.).\\

Der Swipe sollte zur eindeutigen Adressierung in Richtung des \recdev s\ ausgeführt werden. Da es unter Umständen schwierig ist, die Orientierung verschiedener Geräte zueinander zu bestimmen, kann alternativ auch eine feste Richtung für den Swipe vorgegeben werden (z.B. immer von unten nach oben).}

% -------------------------------
% WANN
% -------------------------------

\newcommand{\validcontext}{Datenaustausch von Bildern, Videos, Dateien, Social Network IDs}

%\newcommand{\simultaneously}{}
\newcommand{\sequentially}{}

\newcommand{\online}{}
\newcommand{\offline}{}

\newcommand{\private}{}
\newcommand{\semipublic}{}
\newcommand{\public}{}
\newcommand{\stationary}{}
\newcommand{\onthego}{}

\newcommand{\leanback}{}
\newcommand{\leanforward}{}

\newcommand{\single}{}
\newcommand{\collaboration}{}
\newcommand{\facetoface}{}
%\newcommand{\sidetoside}{}
%\newcommand{\cornertocorner}{}

\newcommand{\smalltask}{}
\newcommand{\repeatedtask}{}
%\newcommand{\locationbased}{}
%\newcommand{\distraction}{}
%\newcommand{\urgent}{} 

\newcommand{\notvalidcontext}{--- keine Information ---}


\newcommand{\devicetabular}{
\begin{tabular}[H]{|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\diagbox{von}{nach} & Smartwatch & Smartphone & Tablet & Tabletop & Screens \\ 
\hline 
Smartwatch          &            &     x      &   x    &     x    &     x   \\ 
\hline 
Smartphone          &            &     x      &   x    &     x    &     x   \\ 
\hline 
Tablet              &            &            &   x    &     x    &     x   \\ 
\hline 
Tabletop            &            &            &        &          &     x   \\ 
\hline
Screens             &            &            &        &          &         \\ 
\hline 
\end{tabular} }

% -------------------------------
% WARUM
% -------------------------------

%\newcommand{\established}{}
\newcommand{\candidate}{}
\newcommand{\realizable}{}
%\newcommand{\futuristic}{}

\newcommand{\otherpatterns}{--- keine Information ---}

\newcommand{\stateoftheart}{
\begin{enumerate}

\item \url{https://www.youtube.com/watch?v=GDdPN6mVLPM} \\
von Minute 0:56 bis 0:59\\
Mit der Swipe-Geste auf vom Gerät, wird das konfigurierte Auto auf die
Leinwand gegenüber des Kunden projiziert.

\item \url{http://vimeo.com/53606494} \\
von Minute 2:14 bis 2:25 \\
Mit der Swipe-Geste auf dem Tablet simuliert der Verkäufer (rotes
Hemd) dem Kunden (blaues Hemd) wie diverse Krawatten an ihm aussehen.

\item \url{http://www.microsoft.com/office/vision/} \\
von Minute 3:41 bis 3:45

\item \url{https://www.youtube.com/watch?v=ho00x7ZvDLw} \\
von Minute 0:35 bis 0:37

\item \url{https://www.youtube.com/watch?v=o_hKFOQolIg} \\
von Minute 1:04 bis 1:09 und 1:30 bis 1:45 in kollaborativer Nutzung

\item \url{http://vimeo.com/110928116} \\
von Minute 1:09 bis 1:15

\item \url{https://www.youtube.com/watch?v=yw564p8oF1M} \\
von Minute 0:14 bis 0:20 \\
Chromecast: Technologie mit der Daten z.B. vom Smartphone auf den
Fernseher übertragen werden.

\item \cite{Marquardt:2012:GEF:2396636.2396642}
\item \cite{Hoccer}
\item \cite{Sokolov:2012}
\item \cite{Fotoswipe}

\end{enumerate}
}

\newcommand{\designprinciples}{}

\newcommand{\imageschemata}{}
\newcommand{\imageSchemaContainer}{}
\newcommand{\imageSchemaInOut}{}
%\newcommand{\imageSchemaPath}{}
\newcommand{\imageSchemaSourcePathGoal}{}
%\newcommand{\imageSchemaUpDown}{}
%\newcommand{\imageSchemaLeftRight}{}
\newcommand{\imageSchemaNearFar}{}
%\newcommand{\imageSchemaPartWhole}{}

\newcommand{\realworld}{}
\newcommand{\realworldNaivePhysic}{}
\newcommand{\realworldBodyAwareness}{}
\newcommand{\realworldEnvironmentAwareness}{}
\newcommand{\realworldSocialAwareness}{}

\newcommand{\metaphor}{}
\newcommand{\metaphordesc}{Jemandem etwas aushändigen / übergeben}

% -------------------------------
% TECHNISCHES
% -------------------------------

%\newcommand{\technologyObjectIntimate}{}
%\newcommand{\technologyObjectPersonal}{}
%\newcommand{\technologyObjectSocial}{}
\newcommand{\technologyObjectPublic}{}

\newcommand{\technologyObjectDesc}{Aufgrund der Erhebung der technischen Vor- und Nachteile (TODO QUELLE HAHN BA), fiel die Auswahl der Übertragungstechnologie für den Prototyp auf WiFi Direct. Die hohe Reichweite und Übertragungsgeschwindigkeit ist für diese Entscheidung ausschlaggebend. Eine manuelle Auswahl des Zielgeräts ist für den Prototyp von Nachteil.\\

Durch die Methode discoverPeers() wird der Applikation mitgeteilt, dass nach
verfügbaren Geräten gesucht werden soll. Sobald Geräte gefunden werden,
wird der peerListListener aufgerufen. Dieser muss zuvor überschrieben werden,
damit auf die Liste zugegriffen werden kann. Sobald
neue Geräte gefunden werden, wird die alte Liste geleert und mit den Neuen
gefüllt. Daraufhin wird die GUI geupdated.}

%\newcommand{\technologyCommunicationServer}{}
\newcommand{\technologyCommunicationAdhoc}{}

\newcommand{\technologyCommunicationDesc}{
Um Dateien in Android auswählen zu können, wird das Storage Access Framework
(SAF) benötigt. Hierdurch können Nutzer ihre Bibliothek durchsuchen und
Dokumente, Bilder, sowie andere Dateien öffnen.}

%\newcommand{\technologyOrientationAccelerometer}{}
%\newcommand{\technologyOrientationGPS}{}
%\newcommand{\technologyOrientationGyroskop}{}
%\newcommand{\technologyOrientationAnnaeherung}{}
%\newcommand{\technologyOrientationHoehe}{}
%\newcommand{\technologyOrientationBeacons}{}
%\newcommand{\technologyOrientationOther}{}

\newcommand{\technologyOrientationDesc}{In Android werden Gesten vom Betriebssystem erkannt und können weiter verarbeitet
werden. Beispielsweise wird erkannt, wann und wo ein Finger das Display
berührt (Action Down). Das Gleiche gilt auch für das wieder Anheben des
Fingers (Action Up). Durch diese beiden Gesten kann ein Swipe erkannt werden.
Für eine Implementierung werden zwei Variablen benötigt.
Variable y1 steht für das Berühren des Displays, Variable y2 für das
wieder loslassen. Nun können die beiden Punkte und deren Entfernung gemessen
werden.\\
Ein Swipe hat eine Richtung, sowie eine Länge. In diesem Fall muss der Swipe
von unten nach oben erfolgen und die Länge muss mindestens 450 Pixel lang
sein.}

\newcommand{\prototype}{Um die Interaktion umzusetzen, müssen zwei Apps entwickelt werden, eine für das Start- und eine für das Zielgerät. Die App ist notwendig, damit das Swipen zur Datenübertragung genutzt werden kann. Außerdem müssen die Auswahl der Dateien und das Herstellen der Verbindung von Start- zu Zielgerät speziell für diese Interaktion angepasst werden.\\
Bei der Verbindung der beiden Endgeräte muss ein Informationskanal geöffnet werden, damit Dateien übertragen werden können. Des Weiteren muss mindestens ein Gerät erkennen, welche Geräte zur Interaktion zu Verfügung stehen.\\
Eine Applikation wurde auf der Android-Plattform implementiert mit der sich Endgeräte über WiFi Direct identifizieren und über lokale WLAN Netzwerke oder AD-Hoc Netzwerke Bilddateien austauschen können.}


% -------------------------------
% SONSTIGES
% -------------------------------

\newcommand{\authors}{
Alexander Hahn, Hochschule Mannheim  \\
Valentina Burjan // Hochschule Mannheim}
\newcommand{\literature}{
\begin{enumerate}
\item \url{https://github.com/informatik-mannheim/thesis-swipe-to-give/tree/master/sources/Code}\\
Java-Code zu den Demonstrator Applikationen von swipe-to-give

\item \url{https://github.com/informatik-mannheim/thesis-swipe-to-give/blob/master/sources/Video/SwipeToGive_Demo.mp4}\\
Demo-Video zu swipe-to-give
\end{enumerate}}
\newcommand{\figures}{---}
\newcommand{\versionhistory}{---}
\newcommand{\dateofcreation}{17.09.2015}
\newcommand{\comments}{---}
\newcommand{\questions}{---}


% template inkludieren --------------

\input{template.tex}